專家分析：iPhone X每賣出一部 三星會得$860收入

專家分析：iPhone X每賣出一部 三星會得$860收入

蘋果與三星雖然是競爭對手，但在智能電話的製造上仍然十分依賴三星供應各種零件。有手機零件專家就分析，蘋果每賣一部 iPhone X 便會令這間韓國公司得到 110 美元的收入 (約港幣HK$860）。

根據Counterpoint Technology Market Research的報告指出，三星提供了 iPhone X 裡面貴價的 OLED 熒幕，屬於利潤高的主要零件。專家指此熒幕是特別為 iPhone X 設計，獨特形狀的熒幕。而且三星也供應了 iPhone X 電池與電容器。

報告指如果依照蘋果估計，直至 2019 年夏天能夠售 1億3000萬部 iPhone X ，每賣一部 iPhone X 三星就能獲取 110美元（約港幣HK$860）。而另一方面，三星自家的 Galaxy S8 首 20 個月的銷量預計可達到 5,000 萬部，每賣一部可得到大約202美元的相關零件收入。

即是以總量來說，三星為蘋果提供的零組件將會多過供應自家品牌，所得到的收入可能會比自家的 Galaxy S8 更多。根據報告，iPhone X 可為三星得到比賣 Galaxy S8 多 40億美元（約31.24億港元）的收入。當然這並非完全的比較，因為報告只是著眼於三星零件部門的收入，而並非 Samsung Mobile 從販賣手機得到的收入，另外以上的銷量亦只是估算的數字。不過，三星肯定可以靠 iPhone X 大賺一筆。

仆街，三叔電池，第一水實高危

Sony 感光元件 間間都賺到錢